楊潤雄：小學及中學未來幾年接收更多跨境學童

在立法會特別財委會上，議會陣線范國威關注近年跨境小學生人數增加，並由北區、元朗、屯門，擴展至東涌、荃灣、葵青等地，要求當局釐清原因。教育局長楊潤雄解釋，隨住2013年實施「零雙非」政策，跨境幼稚園學童數目未來幾年會逐漸下跌，因此幼稚園即將面對整體適齡學童減少的問題，相反小學及中學未來幾年，會接收更多跨境學童，但他相信中學有足夠能力，吸納額外新增人口，當局會逐區審視人口增幅，按情況在不同的校網增加班數。

全面繼續赤化
唔怪之e家啲中學雞講埋啲垃圾國語啦
嚟緊仲多仆你個街

Cls
依家d中學生個個講普通話啦

屌你老母真係

佢地都可以免費教育?

唔好太敏感，其實都係嗰班人

雖然法律上係香港人
但係佢哋唔係香港住
應該修例唔好俾呢啲非常住居民有權免費讀書
要讀書就搬番嚟香港住

正如選特首都要求係通常在香港居住

算鳩數啦
e家政府唔賣港我切呀